\subsection{Concepto de Modelo}
\label{ssec:modelo}

En esta subsección se brindará una definición más formal de lo que
significa modelo, y se construye esta formalización sobre lo ya mencionado
anteriormente.

Para esta definción, se tendran en cuenta los siguientes conceptos: Observador
($\mathcal{O}$), el modelo propiamente dicho ($\mathcal{M}$) y un sistema
($\mathcal{S}$).

\begin{tcolorbox}
  {\tt Definición:} Para un observador $\mathcal{O}$, un objeto $\mathcal{M}$ 
  es un modelo de un objeto $\mathcal{S}$, si $\mathcal{O}$ se puede servir de
  $\mathcal{M}$ para responder a las cuestiones que son de interés acerca de 
  $\mathcal{S}$.
\end{tcolorbox}

Es decir, que $\mathcal{M}$ es una herramienta, {\bf un instrumento} que ayuda
a $\mathcal{O}$ a responder preguntas acerca de un aspecto de la realidad.
